太空軍軍旗曝光 川普稱已有「超級厲害飛彈」 比音速快17倍

美國第六軍種太空軍週五（15日）在白宮進行揭旗儀式，由太空司令部司令雷蒙德（John W. Raymond）親自向川普展示太空軍的軍旗，國防部長艾斯培（Mark Esper）亦在場見證太空軍的歷史時刻，除了軍旗亮相外，川普在會上透露美國已經擁有「超級厲害飛彈」，速度比現有的飛彈快17倍，超越俄羅斯及中國，並表示美國現在是太空中的領先者。

綜合外媒報導，美國太空軍週五（15日）在白宮進行揭旗儀式，川普在會上發言指出，「不論防禦或是攻擊，太空都將成為未來。根據我所聽到的消息，以及各種報告來看，我們現在是太空中的領先者」。而太空軍軍旗則以暗青色為基底，中間配有三角翼，是美國太空防禦界長年來所使用的標誌，圍繞在三角翼旁的橢圓軌道與三顆星則象徵著太空軍在組織、訓練及裝備的目標。

除太空軍軍旗外，川普還在會上指出，「我們別無選擇，必須和對手進行太空競爭，所以我們有了新飛彈，我稱之為『超級厲害飛彈』（super-duper missile）」，並透露「超級厲害飛彈」的速度比現有的飛彈還要快17倍，已經超越中國及俄羅斯，川普說，「你們之前曾聽到，俄羅斯有5倍音速的飛彈，而中國正在努力研發比音速快5到6倍的飛彈，但我們有比音速快17倍的飛彈」。